% Documento de exemplo usando o pacote customizado para a UNIFACS

\documentclass[
	12pt,
	openright,		
	twoside,
	a4paper,
	english,
	brazil,
	]{abntex2}

\usepackage{unifacs} 			% Customizacoes do ABNTEX para a UNIFACS
\usepackage{lmodern}			% Usa a fonte Latin Modern		
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (acentos)
\usepackage{lastpage}			% Usado pela Ficha catalografica
\usepackage{indentfirst}		% Indenta o primeiro paragrafo de cada secao.
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage{graphicx}			% Inclusao de graficos
\usepackage{microtype} 			% Melhorias de justificacao
\usepackage[alf,abnt-emphasize=bf]{abntex2cite}	% Citacoes padrao ABNT
\usepackage{lipsum}				% Geracao automatica de textos de exemplo

% Informacoes para capa e folha de rosto
\titulo{A EFETIVIDADE NO USO DOS JOGOS EDUCACIONAIS NO ENSINO E MANUTENÇÃO DAS METODOLOGIAS ÁGEIS NO AMBIENTE CORPORATIVO}
\autor{JAIRAN GOMES \ MIRNA GOMES ALVEZ \ ROGÉRIO SANTOS}

\filiacao{Especialização em Engenharia de Software}
\orientador{Prof. Leandro Correia}

\data{2020}
\local{Salvador-BA}

\preambulo{Trabalho de Conclusão de Curso apresentado à Especialização em Engenharia de Software da Universidade Salvador, como requisito parcial para a obtenção do título de especialista.
}
% --

% informacoes do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title}, 
		pdfauthor={\@author},
    		pdfsubject={\imprimirpreambulo},
	    	pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{trabalho acadêmico}, 
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother
% --

\setlength{\parindent}{1.3cm} 	% Identacao da primeira linha
\setlength{\parskip}{0.2cm}  	% Espacamento entre um paragrafo e outro

\makeindex	% Sumario

% -------------------
% DOCUMENTO PRINCIPAL
% -------------------
\begin{document}

\selectlanguage{brazil}		% Idioma
\frenchspacing 				% Retira espaco extra entre as frases

% ----------------------
% ELEMENTOS PRÉ-TEXTUAIS
% ----------------------
\pretextual

\imprimircapa
\imprimirfolhaderosto

% Resumo em português
\setlength{\absparsep}{18pt} % ajusta o espaçamento dos parágrafos do resumo
\begin{resumo}

\lipsum[9-9]

 \textbf{Palavras-chave}: abcd. efgh ijklm. nopq rstuvxz.
\end{resumo}

% ---
% inserir lista de ilustrações
% ---
\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
\listoffigures*
\cleardoublepage
% ---

% ---
% inserir lista de tabelas
% ---
\pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
\listoftables*
\cleardoublepage
% ---

% ---
% inserir o sumario
% ---
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\cleardoublepage
% ---

% ------------------
% ELEMENTOS TEXTUAIS
% ------------------
\textual

\include{introducao/introducao}
\include{fundamentacao/fundamentacao}
\include{metodologia/metodologia}
\include{resultados/resultados}
\include{conclusao/conclusao}

% ----------------------
% ELEMENTOS PÓS-TEXTUAIS
% ----------------------
\postextual

\bibliography{referencias}	% Referencias bibliograficas

\end{document}